黎智英勉員工：《蘋果》一定做落去

黎智英勉員工：《蘋果》一定做落去

■黎智英被關押在高設防的赤柱監獄。

【本報訊】壹傳媒創辦人黎智英被控欺..............定可以做落去」。

相關新聞：台學者轟北京廢立會「港陷戒嚴時代」 籲台擔當關鍵角色施援

黎智英上周五由荔枝角收押所轉到赤柱監獄關押後，首晚即遇上入冬以來最低溫，前日朝早市區氣溫僅12.5℃。至昨早市區最低氣溫更跌至11.9℃，再創入冬新低。昨早約8時半，張劍虹獨自到赤柱監獄探望黎，約9時45分離開。張步出監獄時稍稍展露歡顏，形容在獄中的黎十分精神，「佢好精神呀，話啲伙食OK，比想像中OK，冇（外間）講得咁差」，又指黎被關押期間平日主要「睇吓書」。

張劍虹探望 斥當重犯看待

張劍虹不忘轉達黎勉勵《蘋果》同事的心意：「佢叫同事唔使擔心，話除非係政治打壓就無得講，如果唔係《蘋果》一定可以做落去。」對於黎早前被懲教人員鎖上手銬及鐵鏈，押解往法庭提堂，又被調往高設防的赤柱監獄還柙，猶如重犯般看待，張坦言：「難過啦見到佢（黎）咁樣。」直斥當局「不嬲都係當重犯咁對待佢啦」，反問：「佢𠵱家係啲咩重犯啫！」

縱然如此，談到高院排期本月23日開庭處理黎的保釋申請，張劍虹引述黎有信心可獲保釋，「佢有信心嘅，我哋盡力啦，盡力啦！」

黎智英因被指違反工業邨用地租賃條款，本月3日被控欺詐解上法庭，還柙候訊；其後再被警方國安處引用港版國安法，起訴他勾結外國或境外勢力危害國家安全罪，解往西九龍裁判法院提堂，惟法庭下令要他還柙至明年4月16日再訊，被質疑是未審先囚。事件惹國際關注，前港督彭定康日前在網上撰文，將黎智英封為其心目中的年度人物。

■《蘋果》社長張劍虹指黎在獄中十分精神。

算係咁

依家咪政治打壓囉

黑警+狗官+太監=港共曱甴集團

加油